月供中電（0002.HK）唔抵諗

中電控股／落雨人／2019年2月3日

Wordpress:
Facebook：

中電控股（）的業務以公用事業為主。相比起港燈－SS（），中電控股的增長空間相對地大。目前而言，中電控股的業務已不限於香港，其所營運及投資的地區包捨印度、澳洲、中國等。對我來說，這是一檔增長型的公用股，更是一檔可靠的月供對象。首先，其業務大多有護城河優勢。第二，其業務在過去多年的表現都很穩定，負債在過去五年亦持續下降，對我來說，中電控股是合理地穩健且安全的月供對象。

年度；派息比率；股本回報率；
2013；107.08％；6.94％；
2014；59.01％；12.75％；
2015；43.55％；16.83％；
2016；55.67％；12.97％；
2017；51.60％；13.11％；

假設企業的保留盈利可按其業務的回報率增長（股息增長率＝股本回報率×自留額比率），過去五年的最小值為0％（2013年度：0.00％×6.94％）。不過，近幾年中電控股的利息開支有著明顯的減少，2013年的表現亦可歸因於非經常性的項目，我認為可以只考慮2014年度至2017年度的數據。這樣一來，過去四年的最小值為5.23％（2014年度：40.99％×12.75％），這較過去的實際股息增長率高（5.23％＞3.15％）。因此，根據這理論性增長率所得的結果，或會與現實有著更大的偏差，除非中電控股在未來的派息政策變得更進取。以最小值為基礎，我的預期未來派息便為：

年度；預期股息；
2018；＄3.06；
2019；＄3.22；
2020；＄3.39；
2021；＄3.57；
2022＋；＄3.75；

由於我運用的股息增長率只是理論上的數值，這數值與企業的實際未來股息增長必定會有差距。這是因為企業在決定股息時，有很多其他的考慮，例如企業可能會有更具投資價值的項目需要用大量資金來投資。不過，對我來說，上述方法所得出的理論性數值，用於計算一間企業的股息回報的價值，是合理地保守的。我的理想股息回報率為5％－7％，相應的股價範圍便為＄52.08－＄73.47。

我的月供部署為（請留意這是我的個人部署，並不是我的建議）：

股價（P）；部署；
P＜＄52.08：堅持月供，供款額×2；
＄52.08＜P＜＄73.47：堅持月供；
＄73.47＜P：考慮停供；

除非中電控股的股價跌至2016年中或以前的水平，以上的部署被執行的機會似乎很低。不過，對我來說，以上的假設已不太保守。中電控股在過去十五年的年度化股息增長率為2.79％，過去十年的增長率為1.79％，過去五年的增長率則為3.15％，而我在上述估算中用到的理論性增長率為5.23％，這數值大於上述三個期限的歷史數值。對我來說，中電控股絕對有能力在未來五年或十年實現更進取的派息政策。若將上述假設的增長期由5年改為10年，相應的股價便為＄61.75－＄88.91，這樣一來，現價（2019年1月29日收市價為＄90.9）亦已相對地合理。問題是，這樣的假設對長線未來的依賴相對地重。對我來說，預期的期限越長，風險便越高。世上沒有任何一檔股票是一定要買的，世上亦沒有任何一檔股票是任何價格都值得買的。若因股價太高而潛在回報不吸引，另尋更好的對象是很合理的。

－－－－－
文章的所有內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，並非任何投資意見。文章的所有內容只適用於筆者，並不構成任何建議及推薦。筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

佢股價連股息表現做唔做到佢個roe?

52.08
跌成倍先開始供

巴打真係識玩，一隻股票開一個月供post

簡單d 講，就係認為股市要比而家跌大約 1/3 先至到佢心目中既合理價，即係恆指大約係 19000 點

公用股跌到o仆直都應該冇咩機會

要計下先

慳返唔供

唔係點開

無機會咪唔買

萬9點仲月供
散場走人啦

其實要5-7%股息機會好微
你check返美國國債10年期個yield都係2.7%，real yield 0.8%
如果5-7%股息即係單計股息既real return都已經有3-5%，未計price appreciation

真係要有5-7%息既，主要有幾個可能
1. 間公司自身／行業前景本身都有d問題，所以price-to-fundamentals本身都低
2. 信托形式上市果類，規定派息比率起碼要90%果d，但係增長潛力都冇咁大，而且甚至連呢類股票都唔係隻隻有5%息率
3. N年難得一遇既股災，可能10年入面得一兩日有呢d機會

萬九加供啦

我都有諗過哩個問題 低息環境要求5%有啲過份
所以我計埋股息增長 但計得好少 所以無咩分別

4-6%會唔會合理啲

不，我會勒緊褲頭捱麵包去加供！

個人都覺得406%會合理d

4-6%

下篇轉埋
但問題又黎
高息但低質股會因為咁而睇落好似好抵買

供3倍都頂住

公用股穩定，比起周期股有premium
modeling 唔會考慮到呢個點

係，最難去model既地方係點樣去根據呢d risk俾discount，如果樓主出到個咁樣既model應該已經可以出到篇論文

係

其實就連08大時代, 2仔都係得5日最低價過5%息, 而08最低價41.65, 都掂唔到6%息, 今時今日要5%~7%息我諗連Tom Cruise都搞唔掂

但打discount其實都好武斷
都係買返ETF

遲啲轉下先 2仔業務吸引

2仔跌到50蚊
香港變成點

大家都係電力, 各位覺得 0006 抵唔抵諗?

現價ok

6號息高啲 和味啲
但中電增長潛力大啲

失業冇錢供

用遠期期權 黎 接 諗唔諗得過? 例如放12月 87.5 先收4000 大約係5% yield

息高啲, 如果我將股息加供埋入去, 係咪仲好過賭增長潛力?

好似幾合理

哩個個人選擇黎
好難講邊個好啲

OK

唔好為開 post而開 post啦
成個財經台變左你既 content farm

會減少現金流..都要供
不過可能到時有好多平貨

今鋪我就撐唔落

50蚊中電,唔係無可能
但到時你敢唔敢供..
到時Cash is king

主席你好

新年快樂, 月供月月賺

仲難過66上50蚊

66 is king

人地打曬分析都唔開得post

黎緊出慢啲

巴打睇好中電？

敢供是長線贏家

你出隻66,應該一下爆PO

其實無咩分析

又SET啲唔現實既低價

有時 d數 or 分析係死既
打一大篇野係 support一 d 阿媽係女人既野

間唔時講下無乜所謂
但樓主明顯係洗版式咁 post
我先話一話佢

牛熊巴的月供66部署為
（請留意這是牛熊巴的個人部署，並不是牛熊巴的建議）：

部署；
沙中線通車：堅持月供，供款額×2；
沙中線通車>換主席>加車價：堅持月供；
沙中線未通車：考慮停供；

主主人留名

7.8我都嫌高

近排得閒

或者似啲一籃子咁post e.g. 幾隻內銀一齊

反對

其實港啲地產同車費 邊部分貢獻大啲

其實睇太多股都好腦爆

個人而言 1038 頂哂 6同2638

好多人偷用廢老優惠
所以係地產

hv u really studied its FS? how its revenue by geographical? what is the growth rate in each region? what is the upcoming capital investment and the government approved return impact ?

dont post such silly college student homework as analysis

爸打
我新手一個乜都唔識好想由零開始學吓嘢
想問應該由你邊一個post開始睇起？
如果方便嘅話可唔可以放埋條link上嚟因為你太多post

睇項目嘅話
中電好似吸引過1038

傻仔買港股，多數跑輸大市

睇完一齊放棄買個股

as a sell side analysis, i would suggest u to use more time to study one company in details, rather than wasting time writing these stupid articles.

5呢？

I disagree!
我近期偏向市場效率

收息抵諗 但又可能蝕價

what i see is your are just lazy and use some historical data to try predict future. you dun even mentioned the sharp ratio when using the historical data. it is just ABC in finance anaylsis...

之前同佢講1038 又係咁
計下黎唔係大股災都入唔到

Actually, I spent quite some time on these FSs stuff last year because I thought that I may be able to identify something good that has yet to be discovered by others.

But there’s a significant loophole
Only very very little people have that insight to exploit a market inefficiency

Sometimes you can analyse the same set of data to death and things just don’t turn out your way

As a sell-side analyst, it’s your job to analyse and it makes you sound professional

But as a retail investor, I don’t think the rewards justify the effort spent on analysing FSs

Actually I decided to quit stock investing and focus on monthly investing plan and ETFs

1038我供緊咖

牛熊巴英文名係咪: cannot agger with bear or cow?

so stop post these colleague homework to fool people around

所以你計出黎既野同你做緊既野係唔一致

由最初唔試唔做睇開
以前都有深入行業比較 預測
記得之前啲po都好多高手巴打比advice教你深入啲睇

到而家感覺真係為寫而寫
簡介+段disclaimer 都佔咗成半
同埋感覺靠歷史同個太理想化啲息率唔夠全面同客觀

I agree
But the approach is theoretically sound and
From my perspective, it’s very appropriate for pricing an utility, because their business don’t fluctuate so you can count on their consistency in dividend return

計出黎當參考

因為近期集中月供
遲啲應該會有啲多啲基本面
E.g. 3/ 2318

你計完出黎 完全冇跟
咁你參考左d乜呀

參考左個價好貴 唔應該供 但照供呀

巴打，想問下除咗睇年報，你重會睇咩研究

Maybe it’s a bit too focus on dividend return
Shit🤔 this is a bad approach

研究下再答你

理論與實踐嘅距離

月供基本面同間公司性質都好重要
譬如話領展fatfat
用你呢隻approach 真係得個望字
佢息率維持 但股價升派息又多咗
落咗袋先係錢而唔係得個空想

btw 加油

我明你批評啲咩

等我研究下再寫返篇文先

Stop using English to counterfeit as a professional

Cool!

俾人炒左未都下回分解啦

Stop stopping him
我已經唔想再教精呢隻練精學懶自以為是既廢物
Market is not efficient not just because of sources of info
Sometimes it is about how people use the data/info
Lazy people will never make big money
乜野行業特性
收入結構
D-policy同公司pipeline/refinance既關係
條友根本唔識
追佢post既人根本連iq有無20我都懷疑緊

現價咁殘
咪收下息 搏下反彈

我睇連登
有時都鐘意睇膠post 輕鬆下, 都好少block 人.
但我發覺block 完樓主, 個財經台會readable 好多.

買電能好啦咁，基本股息$2.8 ，5厘幾

個計法有啲偏心高息股
其實有啲唔公平

諗下先

幾鍾意同牛熊巴傾計
你屌佢佢唔會屌番你
慢慢同你分析
少數高汁USER

Lm

😳

平心而論樓主d分析既老毛病，都係用過往幾年既股息／FCF／NAV之類用條大數去extrapolate將來既股價表現，但係感覺冇點深入去鑽入張balance sheet（又或者其實有研究過，但寫出來又往往表現唔到），讀落去硬係覺得唔夠深度，有人話寫出來效果似大學生功課，我覺得都係
不過同佢傾偈幾舒服都係真 樓主態度係唔錯，希望佢會進步

澳洲盈利今年應該唔會好

大跌一半先開始月供會唔會用極保守形容
大跌一半我會一手手買

中電既優點係二十年來未試過唔加派息。如果不理股價當做一個定期項目有4厘已經好吸引

識玩 我都等梗20000 -22000
19000應該唔夠大戶快手

屌
抵一半
按你計法有冇邊先公用股可以入場呀？

意見接受
態度照舊
我記得佢啱啱寫文果時有個equity reseach既手兄教過佢
佢分析
不過佢愈寫愈垃圾
話覺得自己無問題
呢挺人唔好講自己投資
出黎做野都fail

我要放棄啦
轉型ETF

Why

我真係極保守咖

其實有股息增長係重要過息率 我同意

巴打等咗幾耐

暫時好似電能

我要放棄個股

我又諗咗好耐
我完全同意你嘅講法
某程度上我係潛意識地將成件事減低到得返數字
這是不能接受的
投資是以質為重 但個人的惰性又往往會令我將所有嘢量化
值得深思

但極保守就寧願揸現金，仲買乜鬼股票

我有50%資產係儲蓄保

30000就停左手無買任可野

買中電做收息股，不如定期仲好
話到明收息股，即係唔會咁快變現
息咁低，你買埋我果份

你岩 玩股票不如定期

到時個個cash晒

岩牙

so stop writing these post anymore

息太低+增長慢
唔值得放錢落去

我個人只有兩個方向：
高息+穩定
低/無息+高增長潛力

一係要錢、一係要價
又要息少、又要蝕時間，我不如定期算

中電真係睇佢增長
同823一樣

公用股要同定期存款，美國國債鬥

25000有無買

到時要入貨

價高先低息

公用股係有錢人玩具
市好唔玩,轉玩QQ短炒

市差咪泊隻遊艇入公用股
窮撚玩收息又唔夠多
見到堆遊艇泊哂入來股價不停升
跟著窮撚以為自己好有眼光
扑中左隻好公用股

結論:窮撚比人撚

新手 前年先開始學玩
25000無覺得未到價 30000前 買左幾隻 得1883係卜中賺梗 所以等到股價跌到52週低先再 20000只係大指標 最尾都係睇股價

跌到50幾蚊 諗下好喇

終於有人講。

佢打咁大篇嘢但係裡面冇內容，其實都好浪費讀者時間，但無論如何我都欣賞佢嘅努力同嘗試。

我同意 已刪除五篇未po的文章
哂咗大家時間真抱歉

股票投資沒有捷徑
文中摸型不宜獨立使用

難聽d講garbage in garbage out

我成日好鐘意comment
plain language 講下
俾多d心機會睇一間公司入邊係d咩野
有d咩野，同埋咩野edge 同埋個行業價值係邊度
你套入去d formula 只係result, 其實無咩野意義

好簡單諗
如果個個都咁樣plug d 數入去
投資真係無輸家
investment 係講將來
每個行業未來的故事同thesis 係唔同
例如utilities 係講行業格局同yield
如果你劃個capital flow你就睇到佢同yield同股價既關係
建議你睇d你深d，唔係計一堆數字擺入去，出來既result
最後係估值，現實無人用dividend payout 計股價，因為個股息數字同payout ratio 有好大變數（except HSBC)，utilities係用yield + pb

話明月供緊係有前景就可以供
如果大跌就直接買 仲洗鬼供